[문서: FAQ #1]
Q: 정부24 앱에서 발급물을 다운로드 할 수 있는 민원의 목록이 궁금해요.
A: 앱에서 다운로드 가능한 발급물은 다음과 같습니다. 구직등록 확인증, 학교생활기록부(일반), 졸업증명서(국문), 재학증명서(국문), 성적증명서(중학교/고등학교), 재직증명서, 경력증명서, 졸업예정증명서(국문), 학교생활기록부(대입전형용), 졸업증명서(영문), 성적증명서(영문, 중학교/고등학교), 재학증명서(영문), 4대사회보험료완납증명서, 차상위계층확인서, 기초연금수급자확인서, 장애관련확인서, 자활근로자확인서, 토지(임야)대장 등본 발급(열람), 대지권 등록부 발급(열람), 지적도(임야도) 등본 발급(열람), 경계점좌표 등록부 등본 발급, 건강검진내역서 발급(운전면허 적성검사용), 건강보험 자격득실 확인서

[문서: FAQ #2]
Q: 정부24에서 본인이 신청하지 않은 주민등록표등본(초본)이 발급되었다는 문자나 이메일을 받았는데 개인정보 도용이 의심됩니다.
A: 청약이나 금융기관 대출상담 등으로 개인정보 수집·이용·제공에 동의하신 경우 해당 기관에서 주민등록등본(초본) 열람이 가능하므로 청약이나 금융기관 대출상담 등으로 개인정보 수집·이용·제공에 동의하신 일이 있는지 확인하시기 바랍니다.
정부24에서는 민원 신청 시 본인확인이 필요한 민원일 경우 본인 인증수단을 통해서만 신청 및 발급됨을 안내드립니다

[문서: FAQ #3]
Q: 자신이 받을 수 있는 혜택 외에 부모나 자녀와 같이 함께 살고 있는 가족이 받을 수 있는 혜택(보조금)도 안내받을 수 있나요?
A: 보조금24는 본인은 물론 14세 이상 가족이 사전에 동의하면 함께 사는 가족뿐만 아니라 함께 살지 않는 가족의 정부 혜택도 확인할 수 있습니다.

14세 미만 자녀의 맞춤안내 조회 : 서비스 이용동의 시 14세 미만 자녀 정보이용에 동의하면 부모가 확인할 수 있습니다. MyGOV > 나의 정보 관리 > 서비스 이용동의에서 선택할 수 있습니다.

가족 맞춤안내 조회 범위 : 주민등록등본상 동일 세대원인 가족(동거인은 미포함) 또는 가족관계등록부상 배우자 및 직계 존비속

[문서: FAQ #4]
Q: 자녀의 주민등록초본 발급이 가능한가요?
A: 주민등록등본 상 세대원의 주민등록초본 발급은 가능합니다.

예를 들어 부모가 어린 자녀의 초본을 발급하는 경우, 부모의 아이디로 로그인하여 신청인 정보에 자녀의 정보를 입력하시면 자녀의 주민등록초본 발급이 가능합니다.

[문서: FAQ #5]
Q: 농지원부 발급 시 유의사항이 궁금합니다.
A: 농지원부 신청서 상단탭에 관할구역 안/ 관할 구역밖으로 신청서 탭이 나누어져 있습니다

○ 농지소재지가 관할구역안인 경우 온라인으로 즉시 발급이 가능합니다.
○ 농지소재지가 관할구역밖인 경우 즉시 발급이 불가능하므로 민원신청 시 "농지원부등본교부신청-관할구역밖"을
선택하신 후 신청하시기 바랍니다.

(처리기한)
- 농지소재지가 관할구역안인 경우 : 즉시 발급
- 농지소재지가 관할구역밖인 경우 : 온라인으로 발급 시 "민원사무처리기준표"의 처리기한에 따라 최대 10일이 소요됩니다.

(주의사항)
-자경 및 임차 농지의 경작면적이 1000평방미터 이상일 경우만 발급 가능합니다.
-경작구분이 확인되지 않을 경우 발급이 되지 않습니다.

[문서: FAQ #6]
Q: [취학통지서] 취학통지서 대상자나 '조회된 사항이 없습니다. 취학아동 보호자 및 대상자를 확인하세요'라고 뜹니다. 어떻게 해야 하나요?
A: 동일 등본상 세대주 여부 및 보호자 등록확인이 필요합니다.
주민등록 관할 지역 주민센터로 문의하시기 바랍니다.

[문서: FAQ #7]
Q: 자녀의 영문주민등록표초본 발급이 가능한가요?
A: 주민등록표등본에 포함된 세대원(자녀)의 주민등록표초본 발급은 가능합니다.

부모가 어린 자녀의 초본을 발급하는 경우, 로그인 및 인증서(공동, 금융)는 부모 정보를 사용하고 [교부대상자]에는 자녀의 정보를 입력하여 이용하시면 됩니다.

[문서: FAQ #8]
Q: 정부24에서 호적등본 발급이 가능한가요?
A: 기존의 호적등초본 신청은 2008년 1월 1일부로 가족관계등록부로 변경되었습니다.
기존의 호적부의 등초본 신청을 원하시는 경우 가족관계증명서를 신청하시기 바랍니다.
가족관계증명서의 인터넷 발급을 원하시는 경우 법원 전자가족관계등록시스템을 통한 인터넷 발급
법원 인터넷 발급사이트 : http://efamily.scourt.go.kr 이용하시기 바랍니다.

[문서: FAQ #9]
Q: 정부24에서 영문 주민등록등(초)본 발급이 가능한가요?
A: 정부24에서는 영문 주민등록표 등(초)본 온라인 발급 서비스를 제공하고 있습니다.

영문 주민등록표 등(초)본은 신청인의 주소, 성명 등의 영문변환이 필요하여

관할 주소지 주민센터 주민등록 담당자의 확인 처리 이후 발급됩니다.(평일 근무시간 기준, 약 3시간 이내)

이용방법은 다음과 같습니다.

1. 정부24 홈> 자주 찾는 서비스에서 주민등록표등본(초본) 클릭> 영문주민등록표등본 또는 초본 선택 또는 통합검색에서 주민등록표등본 검색  > 영문주민등록표등본 또는 초본 선택

2. 1단계 신청화면에서 신청인의 성명, 주소 등을 입력하고, 외교부 여권정보 활용 동의

3. 2단계 영문 주민등록표등본(초본) 신청서 작성 후 민원신청

4. 주민센터 담당자가 신청내역 확인 후 영문 주민등록표등본(초본) 생성

5. 정부24 홈> MyGOV > 나의 신청내역에서 확인

[문서: FAQ #10]
Q: 영문주민등록표등본을 신청했는데 처리 중으로만 확인됩니다.
A: 영문 주민등록표등본은 신청인의 주소, 성명 등의 영문 변환이 필요하여 관할 주소지 주민센터 주민등록 담당자의 확인 처리 이후 발급됩니다.
평일 근무시간 기준, 약 3시간 이내로 처리받으실 수 있습니다.

[문서: FAQ #11]
Q: 주민등록등본 신청 시 교부대상자란에 글자입력이 되지 않습니다.
A: 사용장소가 학교인 경우 학교에서 이용하는 특정프로그램으로 인해 교부대상자의 정보가 세팅되지 않고 있습니다.

학교 프로그램이 구동되지 않는 다른 pc나 학교가 아닌 다른 환경에서 이용해 주시기 바랍니다.

학교가 아닌 곳이라면 발급지원프린터 목록창이 하단에 내려가 있지 않은지 확인해 주시고 해당창을 없앤 후 이용해 주시면 됩니다.

[문서: FAQ #12]
Q: 주민등록표등본 발급물을 팩스나 파일로 받을 수 있나요?
A: 정부24에서 발급되는 문서의 보안유지와 위·변조 방지를 위한 조치로 팩스 또는 파일 저장 서비스를 제공하지 않습니다.

프린터 출력 또는 우편을 통해 주민등록등(초)본을 제공받으시기 바랍니다.

[문서: FAQ #13]
Q: 자녀의 주민등록초본 발급이 가능한가요?
A: 정부24 온라인 주민등록초본은

동일 주민등록등본에 포함된 세대원(자녀)의 주민등록초본 발급만 가능합니다.

부모가 어린 자녀의 초본을 발급하는 경우, 로그인 및 인증서(공동, 금융)는 부모 정보를 사용하고 [교부대상자]에는 자녀의 정보를 입력하시면 됩니다.

[문서: FAQ #14]
Q: 주민등록등본을 신청하였으나 등본상 세대원에 제 이름은 확인이 되지 않습니다.
A: 현 세대주와의 관계가 직계가족, 형제&자매, 배우자가 아닌 경우는 [동거인 포함] 항목을 체크한 후 신청해야 본인도 포함되어 발급이 이루어집니다.

[문서: FAQ #15]
Q: 주민등록등본 신청 시 [601] 오류메시지가 나오면서 신청이 되지 않습니다.
A: 601 에러는 신청 시점에 주민등록지상의 시군구 서버가 장애일 경우 발생하는 오류입니다.
이 경우에는 잠시 후 다시 이용해 주시기 바랍니다.

■ -601 에러
정부24에 신청하신 민원은 시군구, 시도 등 각 민원처리기관의 운영시스템과 연계하여 신청, 열람, 발급 등을 처리하고 있으며 “-601 에러”는 신청 시점에 민원처리기관 서버가 장애일 경우 발생하는 오류입니다.

[문서: FAQ #16]
Q: 자녀의 출생신고 완료 후 주민등록등본 발급 시 자녀가 확인되지 않는 경우
A: 관할 주민센터 방문하여 출생신고를 한 경우는 즉시 처리가 되는 부분이므로, 해당기관(읍, 면, 동)으로 문의하여 누락 부분을 확인하시기 바랍니다.

단, 구청으로 방문하여 신청한 부분일 경우 해당 주민센터로 데이터반영까지 일정시간 소요될 수 있습니다.

[문서: FAQ #17]
Q: 주민등록등본 신청 시 "죄송합니다. 요청하신 서비스가 정상처리되지 않았습니다."라는 메시지
A: 회원가입 정보상의 우편번호가 현행화되어있지 않은 경우 발생되는 메시지이므로 회원정보상의 주소지를 수정한 후 신청 해 주시기 바랍니다.
(예> 부산광역시 기장군 정관면-> 정관읍 변경 필요)

[문서: FAQ #18]
Q: 주민등록등본 신청 시 "신청 민원인의 정보가 해당 시군구에 존재하지 않습니다."라는 메시지
A: 주민등록등본은 주민등록지 주소지의 해당 시군구 서버에서 처리해 주는 민원입니다.

따라서 신청서상의 주소지를 주민등록등본상 주소지로 입력 후 다시 신청하여 주시기 바랍니다.

※ 단, 전입신고 후 등본 발급 시에는 데이터 반영시 일정시간이 소요될 수 있습니다.

[문서: FAQ #19]
Q: 혼인신고 후 주민등록표등본을 발급받았으나 배우자가 등재되어 있지 않습니다.
A: 주민등록표등본상에 배우자가 등재되기 위해서는 전입신고를 하여야 합니다.

혼인신고와 전입신고는 별개 민원으로써
혼인신고[대법원]를 하셨더라도 전입신고를 해주셔야지만 등본상 같은 세대원으로 확인이 됩니다.

[문서: FAQ #20]
Q: 주민등록등본 신청 시 [-247] 처리불가 되었습니다 라는 메시지 확인
A: 민원인 주민등록표등(초)본 주소지에 시스템 장애가 있는 경우나 데이터에 특수문자 등이 기재되어 발생될 수도 있습니다.
자세한 내용은 1588-2188 헬프데스크로 문의하시기 바랍니다.

[문서: FAQ #21]
Q: 자주 찾는 서비스란 무엇인가요?
A: 주민등록등본, 토지(임야)대장 등 이용자가 많이 찾는 정부서비스 및 민원서비스를 말합니다.
메인화면에서 안내하고 있습니다.

[문서: FAQ #22]
Q: 주소 검색을 했는데 결과가 나오지 않아요.
A: 정부24의 주소검색은 키워드 검색과 지번주소 2가지 유형으로 구분됩니다.
키워드 검색은 도로명 주소, 지번 주소 모두 검색 가능한 유형이며, 지번 주소 검색은 지번만 검색 가능합니다.
키워드 검색 내에서 모두 검색 가능한 도로명 주소와 지번 주소의 자세한 내용은 다음과 같습니다.

1. 지번 주소는 법률로 지정된 행정구역단위의 법정동 기준으로 주민등록등본에 표시된 주소입니다.

예) 대치동(O), 대치1동(X), 대치2동(X)

2. 도로명 주소는 시도+시군구+도로명+건물번호로 구성되어 있습니다. 도로명 주소가 궁금하시면 도로명주소안내시스템(www.juso.go.kr)에서도 확인 가능 가능합니다.

[문서: FAQ #23]
Q: 발급받은 증명서는 얼마동안 사용할 수 있나요?
A: 종이증명서의 진위여부를 확인할 수 있는 유효기간과 동일합니다.
예를 들어 주민등록등본은 90일간 사용하실 수 있습니다.
유효기간이 경과한 증명서는 삭제되므로 다시 발급받아 사용하셔야 합니다.

[문서: FAQ #24]
Q: 정부24 홈페이지를 통해 증명서를 발급받았고, 처리완료 상태가 되었는데 전자문서지갑에서 보이지 않습니다.
A: 주민등록등본을 다운로드하실 때 수령방법을 온라인발급(전자문서지갑)으로 선택하셨나요? 전자문서지갑으로 발급받았을 경우, 처리완료 페이지에 ‘전자문서지갑' 표시가 있습니다.
증명서 수령방법을 ‘온라인발급(전자문서지갑)’으로 선택하여 발급해 주세요

※ 수령방법의 기본설정은 ‘온라인발급(본인출력)’으로 종이문서로 출력하는 방법입니다.

[문서: FAQ #25]
Q: [인감증명서 발급, 주민등록등본(초본)] 처리상태는 처리완료인데 [발급문서 등록 중]으로 문서출력이 안될 때 조치방법
A: 해당 문제는 PC에 노트 GPT(NoteGPT) 프로그램 또는 토렌트스캐너(Torrent Scanner) 프로그램이 설치되어 있을 경우 크롬(Chrome) 브라우저, 엣지(Edge) 브라우저 사용자에게 발생하는 현상입니다.

< 해결방법>
1. 노트 GPT(NoteGPT) 프로그램, 토렌트스캐너(Torrent Scanner) 프로그램 비활성화

* 크롬(Chrome) 설정 > 확장프로그램 > 비활성화 체크

* 엣지(Edge) 확장 > 확장 관리 > 비활성화 체크

2. 해당 민원 다시 신청하여 문서출력을 진행하시면 됩니다.

[문서: FAQ #26]
Q: 주민등록등본 신청 시 USB에 저장되어 있는 공동인증서가 확인이 안 됩니다.
A: 인증서 경로가 올바르지 않거나 폐기된 인증서의 경우 확인이 안 됩니다.

[인증서 경로확인방법]
1. 컴퓨터 <내 컴퓨터> > usb 드라이브 > npki > yessign [은행인증서인 경우]에 해당 인증서가 존재하는지 확인합니다.

[인증서 유효성 확인]
2. user-cn=민원인 성명이 올바른지 확인 후 정상이면 인증서 만료일, 폐기여부 등을 확인하여 주시기 바랍니다.

[문서: FAQ #27]
Q: 자주 찾는 서비스란 무엇인가요?
A: 주민등록등본, 토지(임야)대장 등 이용자가 많이 찾는 정부서비스 및 민원서비스를 말합니다.
메인화면에서 안내하고 있습니다.

[문서: FAQ #28]
Q: 주소 검색을 했는데 결과가 나오지 않아요.
A: 정부24의 주소검색은 키워드 검색과 지번주소 2가지 유형으로 구분됩니다.
키워드 검색은 도로명 주소, 지번 주소 모두 검색 가능한 유형이며, 지번 주소 검색은 지번만 검색 가능합니다.
키워드 검색 내에서 모두 검색 가능한 도로명 주소와 지번 주소의 자세한 내용은 다음과 같습니다.

1. 지번 주소는 법률로 지정된 행정구역단위의 법정동 기준으로 주민등록등본에 표시된 주소입니다.

예) 대치동(O), 대치1동(X), 대치2동(X)

2. 도로명 주소는 시도+시군구+도로명+건물번호로 구성되어 있습니다. 도로명 주소가 궁금하시면 도로명주소안내시스템(www.juso.go.kr)에서도 확인 가능 가능합니다.

[문서: FAQ #29]
Q: 발급받은 증명서는 얼마동안 사용할 수 있나요?
A: 종이증명서의 진위여부를 확인할 수 있는 유효기간과 동일합니다.
예를 들어 주민등록등본은 90일간 사용하실 수 있습니다.
유효기간이 경과한 증명서는 삭제되므로 다시 발급받아 사용하셔야 합니다.

[문서: FAQ #30]
Q: 정부24 홈페이지를 통해 증명서를 발급받았고, 처리완료 상태가 되었는데 전자문서지갑에서 보이지 않습니다.
A: 주민등록등본을 다운로드하실 때 수령방법을 온라인발급(전자문서지갑)으로 선택하셨나요? 전자문서지갑으로 발급받았을 경우, 처리완료 페이지에 ‘전자문서지갑' 표시가 있습니다.
증명서 수령방법을 ‘온라인발급(전자문서지갑)’으로 선택하여 발급해 주세요

※ 수령방법의 기본설정은 ‘온라인발급(본인출력)’으로 종이문서로 출력하는 방법입니다.

[문서: FAQ #31]
Q: [인감증명서 발급, 주민등록등본(초본)] 처리상태는 처리완료인데 [발급문서 등록 중]으로 문서출력이 안될 때 조치방법
A: 해당 문제는 PC에 노트 GPT(NoteGPT) 프로그램 또는 토렌트스캐너(Torrent Scanner) 프로그램이 설치되어 있을 경우 크롬(Chrome) 브라우저, 엣지(Edge) 브라우저 사용자에게 발생하는 현상입니다.

< 해결방법>
1. 노트 GPT(NoteGPT) 프로그램, 토렌트스캐너(Torrent Scanner) 프로그램 비활성화

* 크롬(Chrome) 설정 > 확장프로그램 > 비활성화 체크

* 엣지(Edge) 확장 > 확장 관리 > 비활성화 체크

2. 해당 민원 다시 신청하여 문서출력을 진행하시면 됩니다.

[문서: FAQ #32]
Q: 주민등록등본 신청 시 USB에 저장되어 있는 공동인증서가 확인이 안 됩니다.
A: 인증서 경로가 올바르지 않거나 폐기된 인증서의 경우 확인이 안 됩니다.

[인증서 경로확인방법]
1. 컴퓨터 <내 컴퓨터> > usb 드라이브 > npki > yessign [은행인증서인 경우]에 해당 인증서가 존재하는지 확인합니다.

[인증서 유효성 확인]
2. user-cn=민원인 성명이 올바른지 확인 후 정상이면 인증서 만료일, 폐기여부 등을 확인하여 주시기 바랍니다.

[문서: FAQ #33]
Q: 자주 찾는 서비스란 무엇인가요?
A: 주민등록등본, 토지(임야)대장 등 이용자가 많이 찾는 정부서비스 및 민원서비스를 말합니다.
메인화면에서 안내하고 있습니다.

[문서: FAQ #34]
Q: 주소 검색을 했는데 결과가 나오지 않아요.
A: 정부24의 주소검색은 키워드 검색과 지번주소 2가지 유형으로 구분됩니다.
키워드 검색은 도로명 주소, 지번 주소 모두 검색 가능한 유형이며, 지번 주소 검색은 지번만 검색 가능합니다.
키워드 검색 내에서 모두 검색 가능한 도로명 주소와 지번 주소의 자세한 내용은 다음과 같습니다.

1. 지번 주소는 법률로 지정된 행정구역단위의 법정동 기준으로 주민등록등본에 표시된 주소입니다.

예) 대치동(O), 대치1동(X), 대치2동(X)

2. 도로명 주소는 시도+시군구+도로명+건물번호로 구성되어 있습니다. 도로명 주소가 궁금하시면 도로명주소안내시스템(www.juso.go.kr)에서도 확인 가능 가능합니다.

[문서: FAQ #35]
Q: 발급받은 증명서는 얼마동안 사용할 수 있나요?
A: 종이증명서의 진위여부를 확인할 수 있는 유효기간과 동일합니다.
예를 들어 주민등록등본은 90일간 사용하실 수 있습니다.
유효기간이 경과한 증명서는 삭제되므로 다시 발급받아 사용하셔야 합니다.

[문서: FAQ #36]
Q: 정부24 홈페이지를 통해 증명서를 발급받았고, 처리완료 상태가 되었는데 전자문서지갑에서 보이지 않습니다.
A: 주민등록등본을 다운로드하실 때 수령방법을 온라인발급(전자문서지갑)으로 선택하셨나요? 전자문서지갑으로 발급받았을 경우, 처리완료 페이지에 ‘전자문서지갑' 표시가 있습니다.
증명서 수령방법을 ‘온라인발급(전자문서지갑)’으로 선택하여 발급해 주세요

※ 수령방법의 기본설정은 ‘온라인발급(본인출력)’으로 종이문서로 출력하는 방법입니다.

[문서: FAQ #37]
Q: [인감증명서 발급, 주민등록등본(초본)] 처리상태는 처리완료인데 [발급문서 등록 중]으로 문서출력이 안될 때 조치방법
A: 해당 문제는 PC에 노트 GPT(NoteGPT) 프로그램 또는 토렌트스캐너(Torrent Scanner) 프로그램이 설치되어 있을 경우 크롬(Chrome) 브라우저, 엣지(Edge) 브라우저 사용자에게 발생하는 현상입니다.

< 해결방법>
1. 노트 GPT(NoteGPT) 프로그램, 토렌트스캐너(Torrent Scanner) 프로그램 비활성화

* 크롬(Chrome) 설정 > 확장프로그램 > 비활성화 체크

* 엣지(Edge) 확장 > 확장 관리 > 비활성화 체크

2. 해당 민원 다시 신청하여 문서출력을 진행하시면 됩니다.

[문서: FAQ #38]
Q: 주민등록등본 신청 시 USB에 저장되어 있는 공동인증서가 확인이 안 됩니다.
A: 인증서 경로가 올바르지 않거나 폐기된 인증서의 경우 확인이 안 됩니다.

[인증서 경로확인방법]
1. 컴퓨터 <내 컴퓨터> > usb 드라이브 > npki > yessign [은행인증서인 경우]에 해당 인증서가 존재하는지 확인합니다.

[인증서 유효성 확인]
2. user-cn=민원인 성명이 올바른지 확인 후 정상이면 인증서 만료일, 폐기여부 등을 확인하여 주시기 바랍니다.

